\documentclass{DenebClass}

\title{Deneb Kaitos}
\author{Lionel "Armaklan" ZUBER}
\begin{document}

\chapter*{Atok Iberak}

Les ancêtres d'Iberak était les meneurs du clan Iberak, un ordre de guerrier d'élite Vélïos plaçant au dessus de tout la force physique, l'honneur, et le courage. 

Le clan Iberak prone le combat en duel, un contre un. Combattre en supériorité numérique est considéré comme déshonnorant. Combattre quelqu'un incapable de se défendre également. Fuir devant le combat tout autant. Par contre, accepter sa défaite fasse à un adversaire plus puissant est parfaitement honorable.

Au moment du repli des Vélïos sur eux-même, le clan Iberak était devenu extrêment puissant, presque aussi influent que l'impératrice. Les meneurs du clan se sont opposé au repli Vélïos. La majorité du clan est donc resté dans la fédération.

Aujourd'hui, le clan ne compte plus qu'une cinquantaine d'individu dans la fédération. Leurs membres sont encore très appréciés dans les forces armées, toutefois. Les guerriers Iberak font encore partie de l'élite des forces de combat rapprochées. Toutefois, ils ne suivent que rarement les ordres, et leurs refus de combattre autrement qu'en duel pose de nombreux problèmes au stratèges.

Atok est encore un membre influent du clan, toutefois, contrairement à ces ancêtres, il n'en est plus le chef absolu. Les membres du clans vivent maintenant de façon indépendante. Chaque membre a toutefois passé un pacte d'assistance et de non-aggréssion.

La dernière fois que le clan s'est réduit intégralement, il avait pour but d'aider un clan nomade face aux assauts des troupes terriennes. Les Iberaks ont fortement contribué à la défaite des forces humaines. Depuis, une prime repose sur la tête de chaque membre du clans.

Depuis que l'empire Vélïos a recommencé à prendre contact avec la Fédération, des rumeurs sont arrivé aux oreilles d'Atok. Ces rumeurs parlent d'assassin Vélïos qui aurait envoyé contre les Iberaks. Ces assassins auraient été envoyé par l'impératrice qui a encore peur de l'influence potentiel des Iberaks.

Il y a moins presque 3 ans, Atok a sauvé Meisanne des griffes de son peuple qui s'apprêtait à le massacrer. Il tua plusieurs Teldrim pour permettre à Meisanne de fuir. Autant dire que Haltane est maintenant une planète à éviter.

\end{document}
