\documentclass{DenebClass}

\title{Deneb Kaitos}
\author{Lionel "Armaklan" ZUBER}
\begin{document}

\chapter*{Andreï Bitkeeva}

Andreï est le descendant d'un groupe Sibérien pourchassé depuis des Siècles par l'Empire Asiatique. Des anciens énnemis dont l'empire a bien du mal à se débarasser. En exil, ce groupe a reconstitué une société vivant en marge de l'univers criminel de la Fédération. Une société criminel, mais également religieuse. Ils ont une croyance : les esprits existent et nous guident à travers la vie, et la mort. Ils ne sont ni bons, ni mauvais. Ils ne sont ni amis, ni ennemis. Tout ce qui est doit disparaître un jour, pour pouvoir être à nouveau. Leur devoir est de s'assurer que ce cycle se poursuive.

L'apparition des pouvoirs Psy dans les mondes connus est venu appuyer leurs croyances. Certains hommes et femme de leur peuple ont acquis le don de communiquer avec les esprits durant les dernières décennis. Andreï est l'un des hommes possédants ce don. Hosimba, la dirigeante, le possède aussi.

Depuis quelques années, le groupe s'est rapproché de la secte de l'Aube Pourpre. Selon Hosimba, les esprits sont en réalité l'âme des Ergios, les vénérer, c'est vénérer les Ergios. Le rapprochement ne fait pas forcément l'unanimité mais personne n'ose réèllement contester le pouvoir de la dirigeante. Personne sauf Andreï. Andreï sait que ce n'est que pur hérésie. Il a essayé de s'interposer. Il a essayé  de faire comprendre aux siens leurs erreurs. Et cela lui a valu d'être pourchasser, une prime a été offert pour sa tête. Abandonné de tous, Andreï fuit les siens.

Il espère pouvoir un jour renverser Hosimba. Il sait également que, parmis son peuple, tous ne sont pas ses énnemis. Certains pensent que Andreï a raison. La seul chose qui le gène vraiment, c'est que ces mêmes personnes prennent Andreï pour un envoyer des esprits, un élus...


Andreï est un métis, et pas qu'un peu. C'est d'abord un Sibérien, mais avec une bonne dose de sang russe, et sans doutes quelques traces de sang des Indes. Teint halé, cheveux clairs, traits sibériens avec une certaine influence caucasienne.

Depuis son exil, il parcout le monde sous couvert d'un jeune administratif, option « salaryman » un brin looser. Il a l'air d'un petit jeune freluquet et gentillet, sans grandes ambitions, trop heureux de travailler à classer ou analyser des dossiers. En pratique, il ne connaît pas grand chose aux affaires administratives, mais c'est un bon comédien à la voix douce. Il sait se fondre dans la foule, et n'est pas perdu face au monde moderne.

Parmis son peuple, il a commencé sa formation par la maîtrise des poisons, et a prouvé sa maîtrise du sujet. Depuis, on lui a mis un fusil de précision entre les mains, et doucement on l'a poussé à affiner le contrôle de son corps, mais il a encore à s'améliorer.

Il y a peu, sur la station spatiale Hellenus, Adreï a faillit se faire capturer. Il ne doit son salut qu'au fait que la station a été pris en feu croisé entre la forcé désirant la capturer, et une force inconnu désirant capturer une certaine Melissa. Ils ont finalement fuit tout deux a bord d'un vaisseau marchand du Bureau Corporatiste qui leur a proposé un taf.

\end{document}
