\documentclass{DenebClass}

\title{Deneb Kaitos}
\author{Lionel "Armaklan" ZUBER}
\begin{document}

\chapter*{Melissa Whistmer}

Mélissa était une nomade, mais la station nomade où elle vivait était trop petite pour son ambition. Elle a rejoint l'alliance Teriennne pour être formé comme espion. Sa carrière allait bon train. Promis à une montée fulgurante dans la hierarchie terrienne, elle enchainait les missions jusqu'à la mission sur Kaitos. La mission de trop...

Pourtant, la mission paraissait simple. S'infiltrer dans une des cellules criminels des CCG, enquêter sur un objet d'origine Ergios au mains des criminels, le récupérer, et se rappatrier. ça aurait pu être simple. Mais il y a une chose que ses supérieurs n'avaient pas prévu : la technologie Ergios est imprévisible.

Un implant, un foutu d'implant ! L'engin Ergios était un implant. Son infiltration a trop bien marché. Elle aurait du se méfier. Mais avant même qu'elle n'ai eu le temps de réagir, l'implant était dans son corps. Autre chose que ces supérieurs avaient sousestimé, la cellule criminel était lié à un groupuscule vénérant les Ergios : l'Aube Pourpre.

Il lui restait trois choix :
\begin{itemize}
\item Rejoindre l'alliance terrienne et se faire disséquer par les scientifiques
\item Rester dans l'Aube Pourpre, et nul ne sait ce que cette secte de taré allait attendre d'elle.
\item Fuir...
\end{itemize}

Mélissa s'est réfugié un temps chez les Nomades, profitant de ces anciennes relations. Mais la fuite est difficile. De multiples forces la poursuivent sans arrêt, cherchant à la récupérer elle, et son implant

Il y a peu, sur la station spatiale Hellenus, Melissa a faillit se faire capturer. Elle ne doit son salut qu'au fait que la station a été pris en feu croisé entre la forcé désirant la capturer, et une force inconnu désirant capturer un certain Andreï. Les deux forces étaient visiblement antagoniste et ont ouvert les hostilités. Andreï et Melissa ont réussit à fuir a bord d'un vaisseau marchand qui s'est avérer au main du Bureau Corporatistes. Le BUreau Corporatiste a fait une proposition à Mélissa : il s'occupe de brouiller ses traces, en échanges Mélissa travaille pour eux et autorise quelques analyses non-intrusif. 

\end{document}
