\documentclass{DenebClass}

\title{Deneb Kaitos}
\author{Lionel "Armaklan" ZUBER}
\begin{document}

\chapter*{Ssigar}

Depuis sa plus tendre enfance, la communauté Snagir où il évoluait attendait beaucoup de lui. Il montrait une assurance et une intelligence peu commune. Mais tout ne se passe jamais comme prévu, ou comme on l'espère. Chacun ses petits faiblesses, ses petits défauts. Le gros défaut de Ssigar a été de s'intéressé à un domaine tabou : l'intelligence artificielle.

Ssigar a été comme obsédé par ce domaine de recherche. Les anciens ont essayés maintes fois de le convaincre d'arrêter, sans grand succès. Ssigar a continué ses recherches, voulant passer son épreuve d'âge adulte via son étude des intelligences artificielles. Durant ses recherches, Ssigar a découvert que des générations de Snagir s'était concentré sur ce sujet. Il a découvert qu'un scientifique du nom de Assganar avait réussit a créer une intelligence totalement artificielle, construisant une cité pour finaliser son projet.

Ssigar localisa la cité et s'y rendit. Ce fut le début de la catastrophe. Les IA crées par Assganar étaient toujours actives, sommeillant en l'attente de leurs réveils. A l'arrivé de ssigar, les IA se remirent en action. Elles comprirent vite que leurs temps étaient venus. Des multiples cités sous-marines se réactivèrent simultanément. Des chantiers se mirent en action pour construire des vaisseaux dédiées au IA. Les intelligences essayèrent d'envahir la planète mère Snagir. 

Elles auraient bien pu réussir... Mais la guerre venant d'éclater dans les mondes connus, le Consortium était prêt à l'action. Devant le danger, le consortium prit le pouvoir et intervint militairement. Dans le feu de l'action, personne ne put contester le coup d'état. Une fois les IA reprimés, ils étaient trop tard, le Consortium était devenu le maitre absolu du gouvernement Snagir. Les IA furent vaincus, mais plusieurs vaisseaux réussit malgré tout à s'échapper. 

Devant la catastrophe engendré par son acte, Ssigar quitte la planète Snagir, se forçant à l'exil. Il se sent non seulement responsable du retour des IA, mais aussi de la perte de liberté des Snagir. Suite à la catastrophe, les autorités Snagir le recherchent activement. Si il rentre un jour à la maison, nul doute qu'un procès l'attend. 

Et pourtant, depuis quelques mois, ils sembleraient que le Consortium souhaite le retrouver pour d'autre raison. Un projet scientifique qu'ils aimeraient lui confier... Mais Ssigar se méfie du Consortium comme de la peste, il fera tout son possible pour le renverser. Autant dire que Ssigar se refuse à travailler pour eux...

Il y a peu, le Bureau Corporatiste a engagé Ssigar pour étudier sur un étrange implant Ergios. Le problème, c'est que l'implant fait maintenant partie de Melissa, un jeune humaine. Ssigar est chargé de récolté les résultats de divers analyse, mais également de suivre Melissa pour intervenir en quand de problème.

\end{document}
